終審法院常任法官包致金姪女涉嫌藏毒襲警刑毀案審結

2002-03-29

港 聞

被告BokharyAminaMariam（左）年前與父母合照。 《壹週刊》圖片

【本報訊】終審法院常任法官包致金姪女涉嫌藏毒襲警刑毀案審結，被告昨被裁定襲警及刑毀兩罪成立，藏毒則脫罪。代表律師求情表示被告干犯本案已令家族蒙羞，加上傳媒廣泛報道事件，對她已是懲罰，獲裁判官輕判罰款九千。

【本報訊】終審法院常任法官包致金姪女涉嫌藏毒襲警刑毀案審結，被告昨被裁定襲警及刑毀兩罪成立，藏毒則脫罪。代表律師求情表示被告干犯本案已令家族蒙羞，加上傳媒廣泛報道事件，對她已是懲罰，獲裁判官輕判罰款九千元。 記者：羅宇光
相關新聞：包氏家族一門多傑
裁判官麥健濤相信被告因受酒精影響，情緒失控下才闖禍，基於案情輕微，沒有人受傷，不會判監。但斥責被告不能自我控制，亂發脾氣，甚至損壞他人財物，表現十分幼稚。
裁判官判決時指，酒吧前經理的證供可信，準確說出事發經過，且與兩名警員的供詞脗合，指女被告當時情緒失控，損毀酒吧的射燈燈膽，故裁定她刑毀罪成。

藏毒有疑點罪脫
至於被告自辯稱用手拍警員，只為引起對方注意，麥官不接納此說，因當時她與警員距離接近，根本毋須出手便可輕易對話。況且，沒有證據顯示警員的態度足以令被告作出反抗，相反警員的表現十分專業，不但安撫失控的被告，還維持現場秩序，裁定被告一項襲警罪成。
被告供稱曾跌倒酒吧廁所內，由旁人代為拾起其物品，放回手袋及褲袋，由於控方未能證實，在被告身上搜出的毒品屬她所有，故藏毒罪不成立。
另外，代表律師透露女被告原有意承認襲警控罪，曾去信律政司要求撤控藏毒及刑毀罪。雖然雙方最終未能就有關申請達成協議，但足以顯示她有認罪決心。惟裁判官認為如被告真心認罪，早於案件開審時已可招認。
被告BokharyAminaMariam，二十五歲，任職父親的證券行。控罪指她於去年六月二十四日，在中環卑利街JahBar外，毀壞一盞射燈燈膽、襲警及藏毒。
案情指當日凌晨時份，被告與任職酒吧副經理的男友爭執，一度行為失控，在酒吧外用木托盤毀壞射燈燈膽，酒吧經理報警，她兩度襲擊到場警員。警員見她情緒不穩，懷疑之前曾服用毒品，帶返警署搜身，撿獲一個含有可卡因粉末的膠袋。
案件編號：WSCC8196/2001